+++
title = "删除自定义角色"
description = "支持删除不再使用的自定义角色。"
weight = 10
+++


支持删除不再使用的自定义角色。

**注意**：自定义角色删除时，将会删除该角色和用户的绑定关系。

* 分配了该角色的用户将不再拥有该角色的权限。

* 该角色会从用户的角色列表中删除。

**前提条件**

您的账号已拥有平台管理员角色。

**操作步骤**

1. 登录平台后，单击页面右上方的 ***账号名称*** > **平台管理**，打开平台管理页面。

2. 在左侧导航栏中单击  **角色管理**，展开角色列表。

3. 单击待复制的 ***角色的名称***，进入角色的详情页面。

4. 单击页面右上角的 **操作** 下拉选择按钮，并选择 **删除**。

5. 在弹出的确认对话框中，输入角色的名称后单击 **删除** 按钮。



	
	
	

